Machine Learning引入lihkg，有無得諗

想像下lihkg會根據瀏覽記錄，所有post嘅流量時間等，去suggest一啲用戶會有興趣嘅post，可以加快用戶流量嘅流程，從而提升留言數量，好似幾好咁

連巴可唔可以諗諗佢

那有錢

無API，好難做。

你個名

連尼住：撚識

有興趣Post = AV, 流出, 偷拍, 自爆, 硬膠行為
唔駛Machine Learning都知
本身已經有熱門台 (雖然被連友質疑點計出黎)

最阻礙瀏覽係小圈子Post 同 講故台班寫故契弟

1. 小圈子Post根本就係Whatsapp group chat化身, 一人一句鳩嗡, 推高Post, 嚴重影響正常Post

2. 寫故撚見到有人成功上位, 個個扮大文豪寫故, 寫故都算, 寫又唔加個[故]落標題, 一味作埋D引人入性標題, 然後自推30頁, 混鳩人click落去

所以lihkg應該開個小圈子台, 另外將小圈子台 & 講故台排除出吹水台

有API ，但只係為o左幫user 省幾秒反而冇乜意思

用data 黎learn user 之間既興趣關係，然後社交化會係比較好玩

正正就係咁咪啱用，當你入某啲post，你係會即彈嘅，其他user都有類似行為，classifier就可以將依類thread classify位你唔想見到嘅thread，從而係lihkg suggest比你嘅list裡面唔落依條thread落去。減少user彈thread
依類model根本唔洗知實際內容，從用戶行為已經可以做到好多嘢

當然可以做，好似Facebook咁，佢有機會係用戶之中搵到cluster，再針對用戶cluster去賣廣告，應該搵得多過齋Google/yahoo ads

想比big date控制住?

其實熱門都可以用ML去classify

連登仔高深莫測，分析唔到㗎

我係高登玩五毛，都係咁玩。
唔難cluster佢哋去一個cluster去label。

全世界都玩緊big data，你係google上面search嘢，facebook feeds，netflix全部都有big data

facebook 唔用App，無私人相，無share location，定期delete comment。

Plus仔留落嚟嘅Code無呢個功能，不了

Facebook嘅big data唔只你post嘢先知道。你嘅瀏覽歷史佢都有記錄，你對咩page咩人有多啲興趣，對咩多like，佢全部都會搵，然後個feed就比佢覺得你啱嘅嘢你。你唔用apps佢都唔會collect唔到你嘅數據。
同埋你唔check-in location，佢用你個IP已經知道你身處咩地區

machine learning都唔會係部手機裡面做啦

不過我欣賞Google比你選擇disable個瀏覽記錄。
其實類似一個交易，你比佢記錄，佢可以用數據搵錢，同時你YouTube/google search等有較準確嘅建議/結果
你唔比佢記錄，佢都無所謂，同時佢唔可以比到更準確嘅嘢你

其實machine learning平有平玩，有啲model唔係好貴都train到(唔需要用到好多好多computational power)

你知唔個semantic analysis 既machine learning 係幾難？
依家最主流既英文有一大堆專家去搞既都未搞到個真係掂既
你仲想自製一個廣東話既語意分析？
做到出嚟已經唔洗用係lihkg 當係value add
獨立一個product 賣俾google 都可以退休啦

我無話做semantic analysis，我話簡簡單單可以從用戶瀏覽記錄開始，已經好多嘢玩，netflix個suggestions都唔錯，唔代表佢用畫面+nlp？

你唔做semantic analysis 又點知個post 講緊乜柒呢？
難道你以為forum 好似Netflix 咁有晒分類？
定係你覺得係跟個post 開係邊個台就得？
咁洗撚machine learning?
係db 開個field 記住睇唔同台既次數之後跟比例show post 就得

做recommendation原來一定要知道個內容係咩
原來Netflix剩係用category做建議

big brother is watching you

其實呢個post有幾多人真係知咩叫ml同big data

我估Netflix唔止靠category 但連登同Netflix最大嘅分別係Netflix嘅content係佢地自己放上去 佢地可以預先加好多information, tag 黎做input 但連登大部份content都係user-generated content 所以唔用nlp唔用semantic analysis 你嘅input除左category 就係一堆唔知意義嘅text

Netflix其中一個recommendation方法
概念係根據你對電影嘅評分，搵一堆相似嘅user，然後用依堆相似嘅user predict一啲你未睇過嘅戲，佢predict你會比高分就suggest比你，係完全唔會理套戲嘅內容
(當中其實用matrix factorization)

類似方法，假設我地嘅目標係爭取用戶真實瀏覽thread嘅時間，減少用戶搵thread嘅時間，可以當用戶逗留係一條thread嘅時間做用戶對嗰條thread嘅評分(講評分只係想對應返Netflix例子)，同樣可以做suggestions。依個方法絕對唔需要理解條thread講咩
當然依個方法有constrain，我個人覺得並唔完全適合，因為唔容易做到real-time suggestion(netflix基本上都係隔一段時間run一次，所以即時睇完嘅數據係無趕快反映到)

連巴肯open source個db出黎比人玩先算😂

咁點define相似嘅user? Unsupervised learning? Clustering? 同埋用咩parameters去define

api都唔夠？

係囉，咁你俾 d 意見一個 user generated content 既forum 點可以唔用semantic analysis去做suggestion?

睇你想做到幾準架ja
你亂咁train實有野睇架wor

助長小圈子

如果有人手將五毛posts過晒去黑洞區已經係一項超凡功績, 唔駛要用到ML咁L複雜!
BTW, 如果連巴有能力自己搞ML/有錢請人搞ML, 咁連登可以改名做「登霸」了!

P.S. 貓义唔好用ML/DL做埋啲辨認「污糟厠所」咁無聊嘅project, 不如自薦連巴"高薪"請你做part-time ML/Big Data専才去upgrade連登吧!

樓上semantic analysis系米NLP之類

系你老母 米你老母

連尼住：he trash

吃力不討好

big data做論壇唔算好難， 有frd係statistian 做過一個根據user language pattern 同active time嚟搵分身既project

至於邊個論壇就唔講嘞

睇番都有七成幾準(中文)

各位巴打你好 我都係初初學dl 我都有興趣一齊整
如果recommendation system 我諗python既lightfm 應該幾岩用

用machine learning可以減少劣質post比重

邊度要錢 要時間姐

唔一定要用content based既
做到collaborative 已經好好
但我認同computational power係好大 而且做到個product出黎都應該賣出去

有啲model keep住要train，個computation power需求會大咗，server要多啲錢

我做唔到架，邊到搵user data，啲user data得admin有，有idea都無得玩啦

有個問題 如果成個post都淨係show你可能感興趣既野 係咪意味著你冇可能接觸到同你興趣九唔搭八既內容？咁係咪變相令到我接觸既野單調+狹窄左？

可以係主題，唔係回覆，如果一個完整嘅post都睇唔到我覺得over咗